勒令結業｜黃馮律師行被接管 苦主640萬尾數被凍結 律師會：發還資金需由法庭授權

勒令結業｜黃馮律師行被接管 苦主640萬尾數被凍結 律師會：發還資金需由法庭授權

律師會12月24日行使權力，要求黃馮律師樓即時結束營業並依法接管，該律師樓過往處理不少按揭買賣業務，今次被勒令結業，對不少買家造成重大損失，約10位苦主連日到律師會了解，其中何先生形容事件「荒謬」，目前已支付大定，現時有大約640萬元資金存放在律師樓，未知資金何時解凍。

何先生曾多次經黃馮律師樓處理樓宇買賣事宜，今次計劃買入葵涌一住宅單位，樓價為710萬元，本已向賣家支付大定，其後存入尾數240萬元，並向滙豐銀行提取按揭貸款400萬元，一併存入黃馮律師樓，原定日前成交，如今一切化為烏有，未知資金何時解凍，報警、向律師會投訴都於事無補，「佢哋只會話係法庭嘅事」，可以想像難以追討資金。

講到最差情況，他沮喪地說，「問題都好嚴重，賣家殺我大定，240萬資金被凍結，釐印費無咗，唔單止收唔到樓，銀行仲要求我還債，供一層唔存在嘅樓」。

從事人臉識別生意的科技人譚先生亦是今次事件的受害者。他續指，因為社運及疫情影響，其生意大幅倒退，故即使首置物業未過三年鬆綁期，亦唯有支付SSD辣稅求售套現還債。他透露已於12月23日將買家細定18萬元，連同自己從財務公司借來支付辣稅的63萬元，一併存入黃馮律師樓賬戶代管，翌日原本想確認支票入妥時，「黃馮話喺3點52分已被律師會接管」，作為業主原想賣樓還債，現時被律師會接管，無法完成賣樓交易，對其生計及還債計劃有重大影響。
調查當中，律師會未能透露涉及金額及影響客戶人數等詳情。

呢間行又係抵死嘅

銀行係一定會追債,因為已經放左錢出去
無錢成交就殺埋訂

從事人臉識別生意的科技人譚先生
重點抵撚死

蝕撚死班藍屍

人臉識別生意係鬼國係迫害維權人士,維族人
係香港就係幫香港警魔搵女示威者供其淫辱

譚先生最好就燒炭

希望佢破產

睇人仆街最開心

唔好blame the victim

係黑警ICAC一年黎玩政治檢控
攪眾籌當洗黑錢 攪林卓廷
呢單野本身應該佢地去做
點解會變咗爆煲然後律師會去執手尾

人臉職別呀啦

On9 仔
律師樓有人穿櫃桶底一定係law so接管
講乜9

穿櫃桶刑事案黑警同icac咖啡店唔理

咪臭係 攪到律師會自己查完先報狗

律師會接管係正常做法
問題係過往經驗係成個程序好慢,好容易玩到律師樓班客老破

佢係vendor